El presente Trabajo de Fin de Grado describe el desarrollo de \textbf{InmoTable}, una innovadora aplicación web para la gestión inmobiliaria. La solución implementa una arquitectura híbrida que combina un \textbf{frontend en Angular} para una óptima experiencia del cliente y un \textbf{backend en Laravel} para la lógica de negocio y la integración API. Su principal diferenciador es el uso de \textbf{Airtable como base de datos central y potente plataforma \textit{low-code}} para la gestión interna de agentes y administradores, incluyendo propiedades, clientes, citas y análisis de negocio. Este enfoque permite una alta eficiencia, un bajo coste operativo y una gran portabilidad, haciendo de InmoTable una solución replicable y ágil para diversas inmobiliarias.

\vspace{1.5cm}

%\section*{Abstract}
This Final Degree Project describes the development of \textbf{InmoTable}, an innovative web application for real estate management. The solution implements a hybrid architecture combining an \textbf{Angular frontend} for an optimal client experience and a \textbf{Laravel backend} for business logic and API integration. Its main differentiator is the use of \textbf{Airtable as a central database and powerful \textit{low-code} platform} for internal management by agents and administrators, including properties, clients, appointments, and business analytics. This approach enables high efficiency, low operational cost, and great portability, making InmoTable a replicable and agile solution for various real estate agencies.